想學速成

而家剩係識用筆劃輸入法，但電腦無得用，曾經嘗試自學，但記極都記唔到d部首位 有無人可以分享下當初點學識

同人傾計 唔識打個隻字就查字典 有啲字典會教埋你點打隻字 學左一個月到就開始熟

咁我應該電腦打 定電話打學得快d?

咩部首位唔記得？ 唔記得個字點寫定點

當初我係打online game然後學識

電腦>>>電話

支持

一樣啦， 接觸得多就會識
最緊要你要開個file 記住唔識打既字， 得閒就拎黎考自己
咁先知自己個弱點係邊

唔識分邊d部首位屬於邊個碼/成日搞亂

死記死背

多謝大家 我會努力

但電話你要打齊d 碼先得， 唔好有個壞習慣打到有得揀就算
eg 覺字碼係hbbuu
就唔好hbb 有得揀就揀左， 要迫自己打哂

電腦又好電話又好，鏟咗你本身個輸入法，淨係留返速成
包你一個月就識

呢個要打得多同埋記住唔識既字 eg 門字係an, 鬥係ln
呢d 一定要打得多先會識

icq年代+online game
打打下就熟, 多啲搵人吹水, print定個部首表貼喺電腦隔離

貼唔到張圖出黎 希望幫到你

打隻字唔睇速成字典要五分鐘

頂自膠 原來你問速成
不如一學就學倉頡啦 速成要記埋幾號係邊個碼先快， which is 要好多時間死背
倉頡起碼有個logic 揀碼， 明左就會快唔洗死背

第一個禮拜就辛苦啲，我果陣有唔識係打前一個字搵配詞，然後copy去google加速成兩隻字就有

所以你只需要識速成兩隻字點打

倉頡唔會難好多咩

我個陣係MSN
一放學狗沖番屋企開電腦同人吹水同玩跑online

最初練已經係倉頡，已經去到全港倉頡比賽拎獎的速度。

用倉頡可以按個字本身的寫法一路思考落去，又唔洗揀字(個別字碼除外)，反而唔慣速成一頭一尾取碼，又要揀字。

Anyway, 所有野都係熟能生巧，速成一樣有人練到好熟好快。

你背默完個取碼表就好快上手 加油

其實部首d 碼唔係最難， 拆碼原則先難， 所以要拎本書睇（我唔知網上有無教學 我自己就拎本書學）
但當你學左之後就好快上手， 當你日日打， 3 個月我諗就有正常速度， 1 年就會打得快
有時你唔詳細咁睇d 拆碼rules, 有d 學你一世都唔會明點拆
速成更加係， 好多字你唔識倉頡係唔會明點解咁拆
所以我建議如果你有心學就一學學倉頡， 一了百了

有d 咩唔明就上黎問， 我諗好多巴打都係打字高手